# 3D input devices/de
FreeCAD unterstützt einige spezielle Eingabegeräte wie etwa 3D-Mäuse. Diese ermöglichen dem Benutzer, Objekte in drei Dimensionen zu rotieren, zu verschieben und ihre Größe zu ändern.



## Unterstützte Hardware 

-   3Dconnexion [SpaceNavigator](http://www.3dconnexion.com/products/spacenavigator.html)
-   Installationanweisungen: [3D connexion Eingabegeräte](3Dconnexion_input_devices/de.md)

[category:Documentation](category_Documentation.md)



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > 3D input devices/de
